新巴城巴狼過九巴

係我錯覺定乜
新巴城巴揸得狼好多
好多時前門未閂實即刻起步
上高速chur住去
行14 15山路一定係頭文字D咁行

反而九巴通常慢慢黎

佢哋一㩒閂門掣就可以踩油開車
九巴有安全系統唔得

九巴非繁忙時間碌車

一向都係架啦.新城嗰班中巴底.
九巴揸得柔好多

鐵甲都退晒就應該全部鎖

係，好劈得

新巴衝到埋站先急煞，反而九巴慢慢碌埋站

司機問題定係巴士公司規定

九巴有greenroad 比我都慢慢嚟

一啲啲，
坐過75X臨近尾車返大埔，
本身已經揸得勁快，
仲要出咗大老山先收慢入巴士站，
成車俾佢chok到仆街

九巴近年仲有冇搞水桶特訓？

係咪仲有碌車獎金
上個月搭過有人差唔多停喺度轉灣

仲有好多 亦可自己解鎖

根本上全部都得 係你敢唔敢做姐

同埋可以自己解

個人經驗
聯營線時段尾車好大機會碌車
因為遲咗到總站就會到對手公司時段
司機咪可以唔載客做少啲
所以用app睇車
見到即班慢碌埋站
下架又係其他公司嘅車一定等
好大機會追到

係佢detect你手車chok會可能扣
不過唔排除條友係專登博補水/私

唔係城新司機狼 ，係狗巴司機太碌

搭巴士睇吓個班撚屌司機心情 ，其實全部通通一撚樣！

頭搖又尾擺

繁忙時間都係

揸得慢又屌快又屌

乘客角度：

訓練唔同

新城十個有九個都係車未停定就用手制chok 停架車
九巴停車柔好多

但九巴碌燈真係好黑人憎

裝晒greenroad 話就話唔會睇囉

俾你仲駁？除非揸車唔係搵食係興趣就話姐

其實中巴都摺埋咗廿幾年，到今日仲有幾多舊底中巴司機未退休？

之前幾年啲司機越嚟越差，比人話過冇左水桶訓練好多年

戴定頭盔先 唔知真定假

好撚憎搭狗巴，對比起城新，狗巴啲司機質素太參差

夜晚搭九巴，迴旋處踩油

富豪點樣前門未閂晒實即刻起步？

你講笑？富豪/Young Man鎖前門 , ADL 鎖中門

新巴跑港島為主，路窄車多
唔狼嘅軒尼斯道隨時等一個鐘都出唔到站

九巴通宵車都狼

九巴170/182 公主道上獅隧坐到暈車浪想嘔

N293旺角15分鐘就到觀塘

限速70 係唔係解到
同一條路線有時會早左落車

而家個d難啦，全部電腦鎖，又有部機過70就射記錄翻廠。

有時架車起步快d，插下水過多幾枝燈都可以快好多。

其實綠蛋有無鎖

狗巴d司機離遠自己心算過唔到枝燈就會碌到停

冇錯

市區有幾可行到70
起步快真係緊要d
停少幾支燈已經差好遠

尾班車全部車手上身，趕收工

即係唔係手車嘅問題
而係平時狗巴俾得太多時間佢哋，所以冇誘因令佢哋隻右腳出力

成日坐到新城會玩launch start

講漏左，係平地

老屎忽態度。新人咪學咗咩態度囉
公司文化

轉彎唔可以時速超過20
如果唔係個安全系統即刻感應到

(每個司機開車期間都開住個app連接個系統)

近年愈黎愈多後生仔/巴膠為興趣入九巴做
車速比起10年前班老野已經好左好多

以前中巴車手仲正呀

人可以退休
但係文化依然會傳承

咁龍運巴士呢？同九巴同一批車黎